⚖️ 31 марта Госдума утвердила пакет законопроектов, предусматривающих меры по урегулированию ситуации с коронавирусом в России. Проект предусматривает внесение изменений в *Уголовный кодекс и КоАП. *

💰 Если несоблюдение карантина повлекло за собой *угрозу распространение инфекции* закон предусматривает штрафы: 

📍*Для граждан *— от 15 тыс. до 40 тыс. рублей 

📍*Для должностных лиц и предпринимателей* — от 50 тыс. до 150 тыс. рублей (либо приостановка деятельности на 90 суток) 

📍*Для юрлиц* — от 200 тыс. до 500 тыс. рублей либо приостановка деятельности на 90 суток.

_Если нарушение повлекло за собой причинение вреда здоровью или смерть одного человека, но в деяние нет признаков уголовного преступлениями, суммы штрафов возрастают до 150–300 тыс. рублей для граждан; 300-500 тыс. рублей для должностных лиц (возможна также дисквалификация сроком до трех лет для предпринимателей) и до 500 тыс. — 1 млн. рублей для юрлиц._

🚔 В качестве альтернативы штрафам власти могут применить* уголовное наказание:*

📍*До двух лет *лишения свободы за нарушение санитарно-эпидемиологических правил, которое *привело к массовому заболеванию. *

📍*От трех до пяти лет *лишения свободы за несоблюдение карантина, в результате чего *погиб один человек*.

📍*От двух до пяти лет *лишения свободы за нарушение карантина, что* стало причиной смерти двух и более лиц*. 

_Если у вас остались другие вопросы, обратитесь в Штаб правовой помощи «Агоры»_  ([https://t.me/covid19Law](https://t.me/covid19Law))